\newpage
\thispagestyle{empty}
\onehalfspacing
\null
	\begin{center}
  \LARGE \textit{\textbf{Remerciements}}
 \end{center}
 \vspace{2cm}

Cette expérience a été extraordianaire pour moi, tant en entreprise qu'en formation. J'ai pu acquérir des connaissances et des compétences pertinentes tout au long de cette année. En effet, après un cursus ingénieur en informatique j'ai souihaité acquérir des connaissances financières et mathématiques associées, car très attiré par le dommaine de la finance. J'avais également l'envie de continuer à travailler la Data Science que j'avais découvert lors de mon précedent cursus. 
\\
C'est pourquoi cette année a été extraordianaire pour moi, car j'ai pu avoir une expérience enrichissante et qui correspondait à mes attentes.
\\
\\
premier lieu je tiens à remercier mon tuteur enseignant Théo LOPES QUINTAS pour son soutien, sa disponibilité et son implication. Il a en effet très présent avec moi et s'est montré très compréhensible à mon égard. Je lui suis notamment reconnaissant d'avoir pris de son temps pour m'expliquer certains points lorque cela était nécessaire. Il m'a accompagné sur tous les aspects de mon projet, tant sur les notions mathématiques que sur la méthodologie de travail.
\\
\\
Ensuite je tiens évdemment à remercier l'ensemble des collaboratuers de Seeyond pour cette magnique expérience. Mes pensées vont particulièrement à l'équipe RAD, commposée de Emmanuel BATAIL, Ayoub MOUHIEDDINE, Dorian ALITONOU et Ayoub BOUHACHMOUD qui m'ont accueilli et accompagné tout au long de ma mission en m'apportant leur aide et leurs connaissances. Je leur suis reconnaissant de la confiance qu'ils m'ont accordés mais aussi de leur soutien dans mon travail. Je tiens à souligner leur attitude et leur travail qui m'ont inspirés et encouragés à apprendre le plus possible à leur côté.
\\
Je tiens également à remercier Alexis FLAGEOLLET pour avoir travaillé avec moi sur mon sujet de mémoire et m'avoir apporté son expertise et son expérience. Il a été à mon écoute et très disponible tout au long du projet tout en veillant à m'expliquer et m'impliquer à chaque étape.
\\
\\
Bien ententu je tiens à remercier Pierre BRUGIERE et plus largement l'ensemble de l'équipe pédagogique sans qui rien n'aurait été possible. Tous les intervenants et professeurs ont été exemplaires et ont contribués à nous mettre dans les meilleurs dispositions pour que notre année se déroule au mieux. Cette équipe pédagogique fait la force et la renomé de cette formation.

\newpage
\thispagestyle{empty}



\newpage